AINF.vectorize

src/Polara/Optimizations/Unzip.lean
@@ -1,109 +1,200 @@
+import Polara.Syntax.Index
+import Polara.Optimizations.NbE
 
--- unzip
--- (flt × lin) ~> (flt × lin)
--- => flt ~> (flt, lin ~> lin)
-
--- flt ~> (flt ~> flt)
--- flt ×× flt ~> flt
--- lin ~> lin ×× lin
--- flt ~> (flt ~> (flt ×× (lin ~> lin ~> lin))) forward mode
--- flt ~> (flt ~> (flt ×× (lin ~> lin (ptr as error hilfe) ×× lin))) backward mode
-
--- f: (flt ×× lin) ~> (flt ×× lin) ~> (flt ×× lin)
--- f (3.14, 0) (2.2, 1) = (f ..., f' ...)
-
--- g: (flt ×× ref lin) ~> (flt ×× ref lin) ~> (flt ×× ref lin)
--- g (3, ref (x')) (2, ref (y')) = (g ..., zref)
--- zref *:= 1
---
-
--- (flt × lin × (flt × lin)) ~> (flt × lin)
-
--- (flt × rlin × (flt × rlin)) ~> (flt × rlin)
--- rlin := lin ~> Empty -- spring nicht mal mehr zurück, False kein element
--- bei codegeneration schreiben in variable
--- in Polara sonderfall
-
--- funktion die output als argument angibt
--- binding construct
-
--- (3.14 (λ x => ??) 2.2 (λ x => ??)) ~> (1.0 f))
--- f 1.2
---
-
--- (flt × flt) ~> (flt, lin × lin ~> lin)
-
--- (flt × flt) ~> (flt, lin ~> lin × lin)
--- (flt × flt × lin) ~> (flt × lin × lin)
-
--- (flt × lin) ~> (flt × lin) ~> (flt × lin)
--- => flt ~> (flt, lin ~> lin ~> lin)
--- how to later know which argument is which?
-
--- transpose
--- (lin ×× lin ~> lin).transpose
--- => lin ~> lin ×× lin
--- (lin ~> lin ~> lin).transpose
--- => ???
-
+@[reducible]
+def Ty.isTupple: Ty → Bool := (λ | _ ×× _ => true | _ => false)
+@[reducible]
+def Ty.containsTupple: Ty → Bool := (Ty.contains · Ty.isTupple)
 
 
 @[reducible]
-def Ty.liftTup: Ty → Ty
-| array n (α ×× β) => (array n α) ×× (array n β)
-| α ~> (β ×× γ) => (α ~> β) ×× (α ~> γ) -- to AINF funktionen zerlegen
+def Ty.tuppleMap (f: Ty → Ty): Ty → Ty
+| α ×× β => α.tuppleMap f ×× β.tuppleMap f
+| α => f α
 
-| _ => nat
+theorem Ty.tuppleMap_noTupple {α: Ty}(h: α.containsTupple = false): α.tuppleMap f = f α := by
+  match α with
+  | _ ×× _ => contradiction
+  | α => sorry
 
--- lieber ainf erweiteren als unzipping
+def Tm.tuppleMap (f: Ty → Ty)(g: {α': Ty} → Tm Γ α' → Tm Γ (f α'))
+  (x: Tm Γ α): Tm Γ (α.tuppleMap f) :=
+  match α with
+  | α ×× β => (x.fst.tuppleMap f g,, x.snd.tuppleMap f g)
+  | α =>
+    have t: Ty.tuppleMap f α = f α := by sorry
+    t▸(g x)
+
+def Tm.tuppleDeMap (f: Ty → Ty)(g: {α': Ty} → Tm Γ (f α') → Tm Γ α')
+  (x: Tm Γ (α.tuppleMap f)): Tm Γ α :=
+  match α with
+  | α ×× β => (x.fst.tuppleDeMap f g,, x.snd.tuppleDeMap f g)
+  | α =>
+    have t: Ty.tuppleMap f α = f α := by sorry
+    g (t▸x)
 
 @[reducible]
-def Ty.combineFuncs: Ty → Ty
-| α ~> (β ~> γ) => (α ×× β) ~> γ.combineFuncs
-| α => α
+def Ty.unzip' (n: Nat): Ty → Ty := Ty.tuppleMap (λ α => Ty.array n α)
 
-#eval (Ty.flt ~> Ty.flt ~> Ty.flt).combineFuncs
+-- @[reducible]
+-- def Ty.unzip' (n: Nat): Ty → Ty
+-- | α ×× β => α.unzip' n ×× β.unzip' n
+-- | α => array n α
 
 @[reducible]
-def Ty.unzip': Ty → (Option Ty × Option Ty)
-| nat => (nat, none)
-| idx n => (idx n, none)
-| flt => (flt, none)
-| lin => (none, lin)
-| α ~> β =>
-    let (α, αl) := α.unzip'
-    let (β, βl) := β.unzip'
-    (
-      Option.comBinOp (· ~> ·) (some ·) α β,
-      Option.comBinOp (· ~> ·) (some ·) αl βl,
-    )
-| α ×× β =>
-    let (α, αl) := α.unzip'
-    let (β, βl) := β.unzip'
-    (
-      Option.comBinOp (· ×× ·) (some ·) α β,
-      Option.comBinOp (· ×× ·) (some ·) αl βl,
-    )
+def Ty.unzip: Ty → Ty
+| .nat      => .nat
+| .idx n    => .idx n
+| flt       => .flt
+| lin       => .lin
+| α ~> β    => α.unzip ~> β.unzip
+| α ×× β    => α.unzip ×× β.unzip
+| ref α     => .ref α.unzip
+| unit      => .unit
 | array n α =>
-    let (α, αl) := α.unzip'
-    (return array n (←α), return array n (←αl))
+  α.unzip.unzip' n
 
-@[reducible]
-def Ty.unzip (t: Ty): Ty × Ty :=
-  t.unzip'.mapM.get!
+#eval (Ty.array 10 (Ty.flt ×× Ty.flt)).unzip
+#eval (Ty.array 10 (Ty.flt ×× Ty.flt ×× Ty.flt)).unzip
+#eval (Ty.array 10 (Ty.array 10 (Ty.flt ×× Ty.flt))).unzip
+#eval (Ty.array 10 (Ty.array 10 (Ty.flt ×× Ty.flt ×× Ty.flt))).unzip
 
-#eval ((Ty.flt ×× Ty.lin)).unzip'
-#eval ((Ty.flt ×× Ty.lin)~>(Ty.flt ×× Ty.lin)).unzip'
-#eval ((Ty.flt ×× Ty.lin)~>(Ty.flt ×× Ty.lin)~>(Ty.flt ×× Ty.lin)).unzip'
--- (flt × lin) ~> (flt × lin) => flt ~> (flt, lin ~> lin)
+-- def Tm.tuppleZipWith {α β γ: Ty}(f: Ty → Ty)(g: {α' β' γ': Ty} → Tm Γ α' → Tm Γ β' → Tm Γ γ')
+--   (a: Tm Γ (α.tuppleMap f))(b: Tm Γ (β.tuppleMap f)): Tm Γ (γ.tuppleMap f) :=
+--   match α with asdfsad
+--   | α ×× β => (Tm.tuppleZipWith f g a.fst b.fst,, Tm.tuppleZipWith f g a.snd b.snd)
+--   | α =>
+--     have t: Ty.tuppleMap f α = f α := by sorry
+--     g (t▸a) (t▸b)
 
-@[reducible]
-def Ty.transposable': Ty → Bool
-| lin => true
-| α ×× β => α.transposable' && β.transposable'
-| array _ α => α.transposable'
-| _ => false
-@[reducible]
-def Ty.transposable: Ty → Bool
-| α ~> β => α.transposable' && β.transposable'
-| _ => false
+-- def ArithOp.unzip (t: BiArith α β γ)(op: ArithOp)
+--   (a: Tm Γ α.unzip)(b: Tm Γ β.unzip): Tm Γ γ.unzip :=
+--   match t with
+--   | .nats => Tm.cst2 (.arithOp op) a b
+--   | .flts => Tm.cst2 (.arithOp op) a b
+-- def linOpDf (t: BiLin α β γ)(op: AddOp)
+--   (a: Tm Γ α.unzip)(b: Tm Γ β.unzip): Tm Γ γ.unzip :=
+--   match t with
+--   | .lins => Tm.cst2 (.linOp op) a b
+-- def linScaleDf (t: BiLF α β γ)(op: MulOp)
+--   (a: Tm Γ α.unzip)(b: Tm Γ β.unzip): Tm Γ γ.unzip :=
+--   match t with
+--   | .lf => (Tm.cst2 (.linScale op) a b)
+
+-- def biArrayUnzip (T: BiOpT)[∀3BR T][t: BiArrayC T α β γ]
+--   (unzip': {α' β' γ': Ty} → T α' β' γ' → Tm Γ α'.unzip → Tm Γ β'.unzip → Tm Γ γ'.unzip)
+--   (a: Tm Γ α.unzip)(b: Tm Γ β.unzip): Tm Γ γ.unzip :=
+--   match t.t with
+--   | .array n t' =>
+
+--     -- unzip' t' a b
+--   | .base t' => unzip' t' a b
+
+
+-- theorem ArithOp.unzipα (t: BiArith α β γ): α.containsTupple = false := by
+--   match t with
+--   | .nats => simp
+--   | .flts => simp
+-- theorem ArithOp.unzipβ (t: BiArith α β γ): β = β.unzip := by
+--   match t with
+--   | .nats => simp
+--   | .flts => simp
+-- theorem Ty.noTuppleEqUnzip {α: Ty}(t: α.containsTupple = false): α.unzip = α := by
+--   match α with
+--   | .nat      => simp
+--   | .idx n    => simp
+--   | .flt       => simp
+--   | .lin       => simp
+--   | α ~> β    => simp [
+--       Ty.noTuppleEqUnzip (Ty.contains_arrow_a α β Ty.isTupple t),
+--       Ty.noTuppleEqUnzip (Ty.contains_arrow_b α β Ty.isTupple t)
+--     ]
+--   | α ×× β    => contradiction
+--   | .ref α     => simp [
+--       Ty.noTuppleEqUnzip (Ty.contains_ref α Ty.isTupple t)
+--     ]
+--   | .unit      => simp
+--   | .array n α =>
+--     have r': α.containsTupple = false := (Ty.contains_array n α Ty.isTupple t)
+--     have r : α.unzip = α := Ty.noTuppleEqUnzip r'
+--     have u: α.unzip' n = Ty.array n α := by simp[Ty.tuppleMap_noTupple r']
+--     have fin: α.unzip.unzip' n = Ty.array n α := by simp[r,u]
+--     simp[fin]
+
+-- -- def
+
+def Const0.unzip: Const0 α → Tm Γ α.unzip
+| .litl l => tlitl l
+| .litn n => tlitn n
+| .litf f => tlitf f
+| .liti i (n:=n) => tliti i
+| .litu   => tlitu
+| .mkRef  => Tm.mkRef
+
+def Const1.unzip (x: Tm Γ α.unzip): Const1 α β → Tm Γ β.unzip
+| .suml     => Tm.cst1 Const1.suml x
+| .exp      => Tm.cst1 Const1.exp x
+| .sqrt     => Tm.cst1 Const1.sqrt x
+| .log      => Tm.cst1 Const1.log x
+| .normCdf  => Tm.cst1 Const1.normCdf x
+| .fst      => Tm.cst1 Const1.fst x
+| .snd      => Tm.cst1 Const1.snd x
+| .sumf     => Tm.cst1 Const1.sumf x
+| .i2n      => Tm.cst1 Const1.i2n x
+| .n2f      => Tm.cst1 Const1.n2f x
+| .refGet   => Tm.cst1 Const1.refGet x
+
+def Const2.unzip (a: Tm Γ α.unzip)(b: Tm Γ β.unzip): Const2 α β γ → Tm Γ γ.unzip
+| linOp (type:=t) op =>
+  have c: BiArrays BiLin α.unzip β.unzip γ.unzip = BiArrays BiLin α β γ := sorry
+  have: BiArraysC BiLin α.unzip β.unzip γ.unzip := ⟨c▸t.t⟩
+  Tm.cst2 (.linOp op) a b
+| linScale (type:=t) op =>
+  have c: BiArray BiLF α.unzip β.unzip γ.unzip = BiArray BiLF α β γ := sorry
+  have: BiArrayC BiLF α.unzip β.unzip γ.unzip := ⟨c▸t.t⟩
+  Tm.cst2 (.linScale op) a b
+| .arithOp (type:=t) op =>
+  have c: BiArrays BiArith α.unzip β.unzip γ.unzip = BiArrays BiArith α β γ := sorry
+  have: BiArraysC BiArith α.unzip β.unzip γ.unzip := ⟨c▸t.t⟩
+  Tm.cst2 (.arithOp op) a b
+| .addi   => Tm.cst2 .addi a b
+| .maxf   => Tm.cst2 maxf a b
+| .lt     => Tm.cst2 .lt a b
+| .eqi    => Tm.cst2 .eqi a b
+| .get (α:=α) (n:=n) => a.tuppleDeMap (λ α => Ty.array n α) (Tm.cst2 .get · b)
+| .tup    => Tm.cst2 .tup a b
+| .refSet => Tm.cst2 .refSet a b
+| .app  => a @@ b
+
+def VPar.unzip : VPar α → VPar α.unzip := VPar.changeType
+def VPar.iunzip: VPar α.unzip → VPar α := VPar.changeType
+
+def Tm.unzip : Tm VPar α → Tm VPar α.unzip
+| .err => .err
+| .cst0 const0 => const0.unzip
+| .cst1 const1 t => const1.unzip t.unzip
+| .cst2 const2 a b => const2.unzip a.unzip b.unzip
+| .abs f => fun'v x => (f x.iunzip).unzip
+| .bld a (α:=α) (n:=n) =>
+  let f (i: VPar (Ty.idx n)): Tm VPar α.unzip := (a i).unzip
+  let rec go (α': Ty)(k: Tm VPar α.unzip → Tm VPar α'): Tm VPar (α'.unzip' n) :=
+    match α' with
+    | α'1 ×× α'2 => (go α'1 (Tm.fst ∘ k),, go α'2 (Tm.snd ∘ k))
+    | α' =>
+      have t: α'.unzip' n = Ty.array n α' := by sorry
+      t▸(for'v i => (k (f i)))
+  go α.unzip id
+| .ite cond a b => .ite cond.unzip a.unzip b.unzip
+| .var v => .var v.changeType
+| .bnd rest l => .bnd rest.unzip (λ v => (l v.changeType).unzip)
+
+
+open Ty
+#eval! (
+  let' f := fun' i:(idx 10) => tlitf 1;
+  (for' i => (f @@ i))
+).unzip
+
+#eval! (
+  fun' x: (flt ×× flt).array 10 => (for' i => x[[i]].fst + x[[i]].snd )
+).unzip.normVPar
